病毒可隨人員衣物被帶出實驗室

病毒可隨人員衣物被帶出實驗室

武漢疫控中心被指是武漢肺炎疫症源頭。互聯網

【本報訊】本港感染及傳染病專科醫生曾祈殷表示，現時普遍相信新型冠狀病毒的源頭是野生蝙蝠，但中間宿主仍然未明，難以解釋為何只有華南海鮮城的野味沾染病毒，而非同一產地或同一運輸批次的野味都有病毒。但涉事的武漢疾病預防控制中心十分接近華南海鮮城，除非再有更強的證據推翻說法，否則有合理懷疑武漢疾病預防控制中心與病毒傳播有關，例如實驗人員的衣物或隨身物品沾上病毒，再帶往海鮮城造成病毒爆發。

相關新聞：論文作者獲國家培養 哈佛做研究

不宜設在人多地方

曾祈殷指，一般而言，病毒實驗室不宜設立在人口密集的地方，包括民居、街市或交通樞紐等，否則一旦發生病毒洩漏意外，就可能引發更嚴重影響。曾指，目前不能排除病毒中間宿主與實驗室有關的可能性，內地當局應循相關方向展開調查。中文大學防治傳染病研究中心主任許樹昌表示，一般處理病毒研究的實驗室會達到第三級或第四級安全水平，其中第四級屬最高級別，設有三重負壓設備以防止病毒外傳，對實驗人員進出亦有嚴格規定。

許稱，較難論斷今次武漢疾病預防控制中心是否涉及洩漏問題，因為若跟從實驗室操作指引，病毒洩漏的風險其實較低，例如曾有新加坡實驗室發生意外「打瀉嘢」，事後影響都僅限於實驗室內。許指，雖然實驗室發生意外導致病毒外洩的風險不高，但實驗室通常都會選址較偏僻的地方，以防發生嚴重意外時造成大規模影響。

■記者何家朗

(借位thx) 請各位開發新戰線 : Youtube
目的: 利用youtube演算法, 增加黃絲channel及文宣曝光機會, 降低藍絲文宣的散播速度, 應對中共KOL 100計劃

黃絲channel→ like、comment、subscribe、share
藍絲channel→ 不感興趣 /不要推薦這個頻道、開1.2秒close(降低續看率)
進一步措施 : 利用家中長輩ac dislike + report藍片 & 觀看+like黃片 (提高黃片在其年齡層的曝光度)

【中共最新滲透計劃 : KOL 100】

繼續戴頭盔都推卸唔到你編輯病毒嘅事實㗎啦... 犯撚埋哩啲戰爭人道罪行仲要自己瀨嘢...

支那人唔識又要搞實驗
正垃圾

做研究唔係著最高級防護裝架咩
定係帶埋部電話入去玩咁on9

同香港黑警一樣咁冇腦，著保護衣自拍，隨街除保護衣